納瓦羅警告：中興通訊若再違規 將被三振出局 將會關門

納瓦羅警告中興通訊若再違規將被三振出局

10.06.2018 23:46

美國白宮貿易顧問納瓦羅警告中國電訊設備生產商中興通訊，如果再做不當的事，將會在美國停業。納瓦羅接受霍士電視台訪問時指，若中興再次出事，就會被三振出局，將會關門，總統特朗普在事件上展現善意，給了「人情」國家主席習近平。

華府日前與中興簽署原則性協議，解除禁止中興採購美國零部件7年的命令，容許中興恢復業務。中興需支付10億美元罰款，另將4億美元交由第三方託管，若日後再違規就會被徵收。中興亦要在30日內改組董事會及管理層，並要讓美方挑選的合規團隊進駐公司。

路透社報導，納瓦洛（Peter Navarro ）告訴福斯廣播公司（Fox）：「中興這件事將採三振出局方式。如果他們再出事，就將被停業。（川普）總統是作了個人情給中國國家主席，以展現善意。」

Navarro 都咁講，中興呢邊應該暫時無事

黨委搞事算唔算違規

即係唔洗佢死住係有原因

保得住間公司都無意思。美國mon住做唔到佢d台底業務

Navarro: Trump has given ZTE one last chance.

By DOUG PALMER 06/10/2018 10:38 AM EDT

The Trump administration will shut down Chinese telecommunications giant ZTE if it is caught violating U.S. laws again, White House trade adviser Peter Navarro said on Sunday, responding to criticism on Capitol Hill about a new Commerce Department deal to put the company back in business.

"It's going to be three strikes, you're out on ZTE," Navarro said in an interview on "Fox News Sunday. "If they do one more additional thing, they will be shut down."

其實都幾喪權辱國
人地鐘意插咩人入你公司就插咩人
聲都無得出

美興通訊

但係依家好似中興又有其他野衰左調查緊
唔知會唔會咁都算三振
唔通一交多1b又即刻收皮？

金仔加有單收購deal俾中國攔住

真係搵人譯番D YouTube 中國飛機文 放去侵侵Twitter ...佢先會知 贏国已然 侵侵又再笨柒

黨委大定監察組大

要人大釋法

咁絕

係中國人就有應畀d骨氣執左佢
咁樣受洋人玩

華爾街日報：陸準備批准高通收購恩智浦

2018年06月07日 22:56

美國晶片製造廠高通(Qualcomm)對荷蘭恩智浦半導體公司(NXP)的收購案出現進展。根據《華爾街日報》報導，一位知情人士表示，中國準備批准高通和恩智浦的交易，過去幾天大陸監管機構一直和高通的法律團隊溝通，針對「技術細節」進行協商。

高通併購恩智浦剛好碰到中美貿易戰，進而連動到中國批准的速度。隨著貿易磋商緩和，美國商務部長7日表示，已經和中國電信設備商中興通訊(ZTE)達成協議，向中興開罰10億美元（約新台幣297.3億元），美方會派監管團隊進入該公司內部監察，還要求在託管帳戶內存入4億美元（約新台幣118.9億元），並撤換管理層和董事會全體。

據了解，高通和恩智浦的併購案一直和中美貿易戰有密切關聯。一開始美國商務部於4月16日宣布，禁止美國公司向中興通訊銷售電子技術或通訊元件7年；中國商務部立刻在19日做出反擊表示，正在審查高通和恩智浦的併購案，可能會對市場產生負面影響。

但其實在5月13日時，中美雙方就互相釋放善意，中國監管機構稱已重啟對高通收購恩智浦一案，恢復因貿易戰而停滯的審核工作。同天美國總統川普也在推特發文，願意讓中興通訊恢復營運，因為中國已流失太多工作崗位，已指示商務部完成這項工作。

直到中國國務院副總理劉鶴率團赴美磋商後，雙方於5月20日發表聯合聲明宣布停止貿易戰，同意增加美國農產品和能源的出口，美方日後也將派團至中國討論具體事項。

至於計劃以440億美元（約新台幣1.31兆元）收購恩智浦的高通，目前已獲得美國、俄羅斯、歐盟、韓國等8個監管機構批准，僅剩中國商務部未做出決定。這將是半導體行業歷史上規模最大的一筆交易，能讓高通成為快速增長汽車晶片市場的領頭羊。

Fool me twice , shame on me

唔知中國批幾耐